香港反送中局勢繼續受國際關注！

From Wikipedia
艾弗拉姆·諾姆·杭士基（英語：Avram Noam Chomsky，1928年12月7日－），或譯作「荷姆斯基」，美國哲學家、語言學家、認識學家、邏輯學家、政治評論家。杭士基是麻省理工學院語言學的榮譽退休教授，他的生成語法被認為是對20世紀理論語言學研究的重要貢獻。他對伯爾赫斯·弗雷德里克·斯金納所著《口語行為》的評論，幫助發動了心理學的認知革命，並挑戰了1950年代研究人類行為和語言方式中佔主導地位的行為主義。他所採用以自然為本來研究語言的方法也大大地影響了語言和心智的哲學研究。他的另一大成就是建立了杭士基層級：根據文法生成力不同而對形式語言進行的分類。杭士基還因他的政治熱忱而著名，尤其是他對美國和其它國家政府的批評。從1960年評論越南戰爭以來，他的媒體和政治評論便越來越著名。一般認為他是活躍在美國政壇左派的主要知識分子。杭士基把自己歸為自由意志社會主義者，並且是無政府工團主義的同情者。

Push